有心破案怎會破不了？ - 李碧華

有心破案怎會破不了？ - 李碧華

被迫流亡台灣的香港銅鑼灣書店前店長林榮基，原定本周六（25日）重開書店，但接連受到阻攔、襲擊，先是店名被親共一方搶註並警告「不得侵權」，後又在咖啡店早餐時遭不明人士潑紅漆。

22日凌晨，警方在高雄逮捕2名涉案男子，帶回偵訊，上午11時許，另一在逃疑犯亦落網。才一日，台北到高雄也逃不掉，各區都有閉路電視天眼，若有心破案，怎會破不了？除非包庇、同流合污、睜一眼閉一眼（如香港721、831……）。且林是「真．銅鑼灣書店」負責人，開家書店有何殺傷力？又影響到誰？哪來深仇大恨要趕盡殺絕？

其實亦為支援流亡年輕人而設的「保護傘餐廳」亦不能掉以輕心，你在明人在暗，什麼勾當也幹得出。黃律師有相片，顯示台灣的警車整日停在店外，守護着保護傘──希望更長遠的日子，可以過得安定、自由、踏實。

「香港的警察爛，台灣的警察讚」──有目共睹。警察為民服務，保護百姓生命、財產，但香港黑警是「除良安暴，儆善懲忠」，他們本身就是邪惡份子，自編自導自演誣衊抗爭者，製造汽油彈軍火庫事件，之後扮破案立功，9男1女休班警還無視禁聚令狗咬狗骨，年來摧殘殺害多少年輕人？知法犯法逍遙法外，全球之冠。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com